等毒娥，蛇都死！ - 李碧華

全文 link

等毒娥，蛇都死！ - 李碧華

自去年底今年初，大陸播毒武漢肺炎肆虐，香港林鄭毒娥廢政府一直對口罩的供應沒轍，完全不作為冷處理。即使有，也如同.............嚴、一國兩制自主權……等，一一向中央朝貢。

現已五月了，忽由毒娥愛聽不聽愛理不理的「專家顧問」袁國勇出來試水溫，表示港府終於「拍板」落實全民派...........云──用「云云」，因為港府不可信不可靠，隨時反口也會多番延誤，看他們派錢回水之陰謀就知。

且這消息無利民之心，聽了大笑三聲（當然是恥笑冷笑加嘲笑），毒娥不如等到明年5月才全民派罩吧。早幾個月最危急.................取，且口罩廠開足馬力大量生產，不但自給自足並可訂購，還有備用存貨作口罩外交，支援受武肺疫情影響的歐美國家。

對比而言，港府慢九拍，遲虛應，假慈悲。等毒娥？哪有好日子過？真係「蛇都死」！

這粵俗傳神之至。庸才處事不濟緩慢拖拉，連蛇那麼忍飢、耐渴、生命力極................人比蛇知機靈活，就是不等她不理她不信她，口罩難關自撲自救自強，對這「大龍鳳」就沒反應了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com